\chapter{Použité zkratky}


\begin{center}
\begin{tabular}{l l}
ASCII    & Americký standardní kód pro výměnu informací \\
CKY      & Cocke-Kasami-Younger algoritmus \\
CLI      & Příkazové rozhraní \\
DFA      & Deterministický konečný automat \\
DOT      & Jazyk systému Graphviz \\
FA       & Konečný automat \\
FA2Grammar & Převod konečného automatu na gramatiku \\
FA2RE    & Převod konečného automatu na regulární výraz \\
GUI      & Grafické uživatelské rozhraní \\
KLOC     & Tisíc řádků kódu \\
NFA      & Nedeterministický konečný automat \\
NFA2DFA  & Konverze z nedeterministického na deterministický konečný automat \\
NPDA     & Nedeterministický zásobníkový automat \\
PDA      & Zásobníkový automat \\
POSIX    & Přenositelné rozhraní pro operační systémy \\
RE       & Regulární výraz \\
RE2FA    & Převod regulárního výrazu na konečný automat \\
TM       & Turingův stroj \\
WUI      & Webové uživatelské rozhraní \\
XML      & Rozšiřitelný značkovací jazyk
\end{tabular}
\end{center}
